大阪充電之行

上次係獨遊東京
今次係同男友一齊去 7日6夜

題外話係今次Plan 純粹係因為男友生日
無諗過睇到少少紅葉
提提大家 記住睇天氣做人
今次係揀Hong Kong Express 中午1點飛
出發前一個月到不斷爆新聞 嚇到仆街
雖然今次無受影響 但之後永不錄用

DAY 1
11點機埸CHECK IN + 早餐
1點起飛
5點幾落機
8點前到難波區酒店

今次住Dormy Inn飯店 - 難波高階天然溫泉
房細是常識，但廁所/沖涼/洗手分開晒真係唔鍾意。

AGODA 理想圖

首先現實我BOOK個房型係無浴缸，仲要好柒。
其次酒店室內溫泉得30幾度
最後個地點真係唔多好，係長堀橋同日本橋之間
行到返酒店要7-10分鐘 去難波站行大約15分鐘。
補充：隔音差

不過張床好訓過APA，軟硬適中
另外包埋酒店自助早餐 有誠意幾好食。

所以我俾6.5/10

CHECK IN完去道頓堀食元祖元綠壽司

評語:不吃也可
大慨都叫做好過爭鮮，去日本可以唔洗食呢種壽司。
但每晚經過都有人排隊

後來試咗四天皇對面間 章魚燒
唔記得咩名

一早聽聞當地章魚燒唔啱香港人，果然覺得太淋身唔好食
一試就罷了。

DAY2
大約9點出發奈良
1點幾去東大寺
4點幾返心齋橋食力太燒肉
6點幾食完行心齋橋

由於車程耐，所以今日都算早出發。

搭大約一個鐘車就到奈良
基本上一出站向右跟住行人方向就去到奈良公園
行左無耐就見到鹿

兩條友去應該爽

鹿圖

係奈良公園嘅鹿都俾人餵飽晒
相反行到東大寺附近嘅鹿就好瘋狂
個男人買舊蕃薯食都俾鹿搶

增進感情
但其實獨遊唔同爽法

續DAY 2 東大寺

望住世界最大的木造建築，只係係到諗以前嘅人到底係幾辛苦先起到出嚟？

食元祖元綠

恥笑我吧

我下個星期日去，睇下有冇野抄考下先

上次我住呢間間房好撚大 起馬可以放多2張單人床

DAY 2

去完奈良同東大寺都無咗大半日
後來去咗試連登仔都推介嘅力丸燒肉

炭爐燒真係香好多
不過兩個人試唔到咁多肉
簡單講肉類、蔬菜、熟食、韓式野、炸物加埋甜品都幾抵玩。
可以一戰

隨便，我都係係連登參考

我BOOK個間是18平方公尺 一張大床
差少少開唔到行李

連登推介食物可以不試
之前有吹奏 六甲燒肉
啲食物好普通
重要係大陸留學生做待應

DAY 2 最後
我參考咗各方面意見，將心齋橋之類嘅行程放咗係夜晚
證明選擇正確，不過一般鋪頭8-9點都關門
藥妝就有部分開到好夜，半夜兩三點都有
所以想買藥妝真心唔急
一般時妝鋪頭雖然好早關，不過唔怕
個人認為唔需要係到行

DAY3
9點出發中之島漁港
11點幾出發海遊館
4點出發梅田行SHOPPING MALL
晚餐食CHISOZANMAI 自助餐

個人認為呢日都幾改變我嘅步伐。

係出發中之島前，買左海遊館one day pass先
好似2500/2300羊左右，抵過就咁買海遊館入場卷

去到阿波座落車，大約行十分鐘多少少會到
但去到附近以為自己去錯地方，因為鬼影都無隻
當以為俾介紹條友老點之際
原來係有開檔！！！！！
不過得一檔野

俾想像圖大家睇睇

對唔住，可能我地太早到
咩都沒有.........

現實

不過都有試到刺身，非一般鮮甜
後來俾貴價食咗屎先知道咩叫難得
btw 我覺得暫時仲未超越到築地
可能試到燒物檔又唔同啲。
最後近12點嘅時候終於有少少人氣
有返幾個日本人嚟食野
亦見到幾個師傅準備
提議你地想去嘅話過咗中午先
但我上網睇係話約6點會收檔，請預好時間
（當初仲為左中之島排開動物園行程，後來都食左屎 ）

有時真係要自己伏過先知
我之前睇台灣blogger都係好伏

補圖
去中之島漁港途中

比個叻叻你

留名
就快去

台灣blog睇食物99.99%中伏

想問下如果shopping去邊到最好?
想買啲日牌,earth, nice claup呢啲
唔想去心齋橋呢啲咁多煌既地方
梅田會唔會好啲?

咁你有咩建議？你去瑞士係咩渠道睇？

我最後個日有去outlet 好多日牌
不過你講nice claup我無留意
但真係好好行 後悔緊留太少時間
Outlet近機場叫rinku

另外京都新京極都幾好
我聽日再打過
早訓聽日開工

我覺得台灣blogger又末去到好伏
最多都係啲普通野佢地誇張左 未去到難食
同埋睇完佢地blog 自己睇埋ig location/tabelog就穩陣

唔記得講梅田
我無行太多商場
淨係力丸 比較中高階
不過有層賣女鞋 好似入咗另一個世界咁

Btw我覺得韓國人仲煩膠
可能慣咗俾蝗煩住

日本就睇tabelog, 高分既通常都唔會太伏

歐洲睇trip advisor, 不過有時都伏伏地
瑞士既話我除左芝士火鍋個餐之外，其他都係行過見到覺得ok就食

Tabelog唔識日文 淨係睇評分
Ig location 好似好方便

留待下次再去做準備 謝謝

大阪燒肉我推介南森町 万両
呢間真係好好食，又唔貴
不過個到有兩間都叫万両，唔好去錯

Remark thanks

睇評分ok ga la
3.0-3.3 唔洗去
3.3-3.6 可以經過食
3.6-3.9 值得搭1個鐘車程內去食
3.9-4.1 值得專登就佢booking時間黎度行程
4.1 up 值得專登係香港飛去食 7成book唔到位

Japan, 〒530-0054 Ōsaka-fu, Ōsaka-shi, Kita-ku, Minamimorimachi, 1 Chome−2−14, 南森町ロイヤルハイツ

天王寺q mall都有

感謝兩位

Thank you 遲啲一月獨遊
睇下有咩參考先

我想搵晚去中之島燒烤，個夜景幾靚

扑左幾多次野？

下，依間好食喎

章魚燒真係超淋
好伏

想問下你酒店book左幾錢一晚？

平均$1000/晚

由中之島漁港去海遊館要係大阪港落車
車程約半個鐘 落車行5-7分鐘

入到去其實都唔會話好大期望，因為聽人講都係當海洋公園咁行

但入到去真係好正
撞啱餵食秀，一玻璃之隔
仲要隻海獅衝過嚟都幾驚
呢個係入口位

上去會睇吓水瀨先

始終動物唔郁唔活潑就好悶
但之後一上去就好興奮
其實我拍咗好多片好精彩 不過有我樣就唔出啦

有片，有興趣可以睇吓
細路有啲嘈，睇嘅記住較細聲

仲有水豚君

最後仲去咗摸魔鬼魚同其他魚
我開心到好似細路咁，好低b
如果鍾意動物又仲有少少童真嘅都啱你去

原來兩段片都有聲，SORRY已DEL

補返水豚君嘅相

後來睇完海遊館嘅時候已經3點幾
天都開始黑，當我諗住快啲走嘅時候
係天保山廣場對出空地有街頭藝人表演

越晏天氣越寒，但睇咗一眼已經俾佢吸引住
優美嘅環境，人群因應街頭藝人嘅呼喚
由四散角落到慢慢圍觀席地而坐
係香港係較難遇到，通常吵鬧嘅環境已經令你想逃離人群

望住一個認真嘅男人進行住會俾幾乎九成港女唾棄嘅表演
心入面有種感慨，可能好多人欣賞
但你會唔會俾自己另一半用好多時間去練習以上高難道表演
而唔係去上進同發奮？

慢慢再睇，餘下嘅只有欣賞
令我嘅伐慢落嚟，亦令我呢個香港人知道咩叫生活
係個刻我先發現，我好似已經俾香港嘅生活吞噬咗
今日真正令我嘅旅程展開，適當嘅時候慢活同享受生活。

夜景可以係京都睇，仲正